鄧炳強: 會就違反人權法案上訴 回應前日中大事件指 無論咩地方犯法都要有心理準備被拉

2020-11-21 11:49

事隔一年半後，警方今早（21日）首度再開放結業會操予傳媒採訪，警務處處長鄧炳強出席主禮後，被問到法庭裁定警員不展示編號違反人權法等問題，他強調會就此案上訴。

鄧炳強回應昨日國安處到中大，是由於有人懷疑違刑事及國安法，大學報警，警方有責任取證，有足夠證據後會拘捕，「無論咩地方犯法都要有心理準備被拉，香港無法外之地。」

另外，高等法院日前裁定，警方執勤時不展示警員編號，及使用「行動呼號」代替，並不符合《人權法》，也裁定現行的警察投訴科和監警會制度不足。鄧炳強今日透露，就與律政司研究後決定上訴，上訴未完成前不會使用「行動呼號」，市民可以百分百辨認同事。

你鍾意啦,香港皇軍大晒

美國犯法又幾時去自首
鄧狗

幾時通緝特朗普同拜登

恐怖分子話人犯法

仲有蔡英文

違犯人權法都好意思上訴
人權侵害者鄧炳強

上訴未完成前不會使用「行動呼號」，市民可以百分百辨認同事。

姐係而家認而家認唔到?

仲有杜魯多 Boris Johnson 菅義偉

市民可以百分百辨認同事。

犯乜撚嘢法，你自己本身就已經係非法暴力集團

鄧生諗住幾時拉自己，有心理準備未？

你地犯法點解冇人拉你條仆街

狗女販毒呢？

叫我？

真心想問
本身唔係有禁制令防起底？

有無心理準備

黑警冚家產啦

試下入美領

洗撚上訴咩，認左佢，再講：國家安全大過人權
反正你地都做到出哂面㗎啦

識唔識法律? 上訴未完成前都要跟之前個判決, 所以唔止唔用得行動編號, 仲要出返個警員編號, 但你一照做出返個警員編號, 即係之前話速龍裝冇位放係講大話.